# Codes Octave pour Produire des Illustrations du Livre

Ce référentiel contient des codes en Octave qui vous permettent de générer certaines des illustrations présentées dans le livre "La lumière pour sonder le monde - La spectroscopie et ses applications". Ces codes vous aideront à reproduire les graphiques et les visualisations mentionnés dans le livre.

## Table des Matières

- [Aperçu](#aperçu)
- [Configuration Requise](#configuration-requise)
- [Instructions d'Utilisation](#instructions-dutilisation)
- [Contributions](#contributions)
- [Licence](#licence)

## Aperçu

Le livre "La lumière pour sonder le monde - La spectroscopie et ses applications" contient diverses illustrations et visualisations liées au domaine. Ce référentiel contient des codes en Octave pour générer certaines de ces illustrations. Vous pouvez utiliser ces codes comme point de départ pour explorer davantage ou personnaliser les graphiques en fonction de vos besoins.

## Configuration Requise

Avant d'utiliser ces codes, assurez-vous d'avoir les éléments suivants installés sur votre système :

- Octave : Vous pouvez télécharger Octave depuis le [site officiel](https://www.gnu.org/software/octave/).

## Instructions d'Utilisation

1. Clonez ce référentiel sur votre ordinateur ou téléchargez-le sous forme de fichier ZIP.

2. Ouvrez Octave sur votre système.

3. Naviguez vers le répertoire où vous avez cloné ou extrait ce référentiel.

4. Exécutez les fichiers de script Octave correspondants aux illustrations que vous souhaitez générer.

Les scripts Octave généreront les illustrations correspondantes dans le même répertoire.

Vous pouvez maintenant explorer, personnaliser ou intégrer ces graphiques dans votre travail en utilisant les fichiers générés.

## Contributions
Les contributions sous forme de corrections, d'améliorations ou de nouveaux scripts sont les bienvenues ! Si vous avez des idées pour améliorer les codes ou ajouter de nouvelles fonctionnalités, n'hésitez pas à soumettre une demande.

## Licence
Ce projet est sous licence [GPL3](https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html).

